陳健波「鬼拍後尾枕」爆「主席指引」目的？

陳健波「鬼拍後尾枕」爆「主席指引」目的？
2017/10/27 — 19:39

陳健波（立法會直播片段截圖）

立法會財務委員會主席陳健波早前正式發出「主席指引」，並於今日財委會第一次實施。「主席指引」其中一項新安排涉及將財委會會議時間，由現時每節2小時改為每節4至8小時，變相令被逐出議事廳的議員不能在同日的下一節財會會議返會議事廳。22民主派議員質疑陳健波的「主席指引」不合法，亦會影響同日的內務委員會會議安排，今日再於內務委員會要求討論有關事宜。

席間，立法會議員朱凱廸指控陳健波提出「主席指引」，主要目的是為了令被趕走的議員不能於同日返回會議廳。陳健波回應指朱凱廸的講法有誤，自己必須澄清。

「請佢出去又返到嚟喎，依個差異係問題」

陳健波指：「其實我都係想澄清朱凱廸講嘅嘢，因為佢講嘅嘢係錯，佢話我改時間係為咗令議員返唔到嚟。其實個情況就係話呢，我哋要解決兩個鐘頭（一節）會衍生嘅問題，包括如果係休會呢，咁你就全日返唔到嚟啦，但係議員呢，如果係請咗佢出去呢，佢又返到嚟喎。依個差異係個問題啦。第二，所有委員會都唔係咁。」

會議廳內立刻傳出笑聲，內務委員會主席李慧瓊亦急忙打斷陳健波發言：「啊陳議員，唔好講財會。」

陳健波續指：「我要講，依個好重要，會議記錄寫得咁清楚，我話比你聽，你返唔到嚟係個結果嚟既。即係你要搞清楚，個結果依樣嘢，完全唔係你講嗰樣嘢，我主要澄清依樣嘢。」

教育界議員葉建源指，陳健波剛作出的回應正好與朱凱廸所言完全一樣，承認了自己提出修改會議程序的目的正是為了令被趕走的議員不能回到議事廳。

民主黨議員鄺俊宇笑指，陳健波「鬼拍後尾枕」，正好印證了朱凱廸的講法。鄺俊宇指，現在非建制派議員正正就是質疑陳健波提出「主席指引」的動機不當，並影響到內務委員會的運作。

民主派會議召集人莫乃光指，陳健波提出修改財委會的會議安排會對內委會的安排造成影響，因此民主派提出四項要求，包括要求內委會主席李慧瓊要求財委會主席暫停執行「主席指引」，要求內委會將現時可能須要作出相應修改的《內務守則》及「主席指引」同時提交議事規則委員會處理，及要求內委會主席召開特別會議討論《內務守則》可能須要作出的修改。